BBC 實試 5G 直播 數據瞬間耗盡

英國是歐洲最早有 5G 網絡的地區之一，雖然目前只有倫敦部份地區架設了基站，覆蓋範圍可能有限，但只要擁有 5G 電話的話就可以率先體驗 5G 的超高速數據傳送。而根據外國科技媒體 Verge 的報導，他們走訪多個倫敦市內的多個旅遊熱點，例如 聖保羅大教堂，Covent Garden 市集、倫敦橋等地方進行測試，發現不少地方都可以有超過 200Mbps 的下載速度，相比起 4G 平均只有 20Mbps 的速度，當然高出很多倍。如果用來作影片直播，就算要傳送 4K 解像度的畫面都可以輕鬆做到，所以英國 BBC 電視台的記者就打算直接利用手上的 5G 手機作直播，但直播甫一開始不久就中斷了。起初大家以為是機器或信號故障，畢竟 5G 網絡在英國只推出很短時間，有問題也是很正常。但其後發現是因為電視台沒有購買足夠的流動數據方案，有關的數據，在直播未正式開始已經差不多用盡…

BBC 在倫敦 Covent Garden 市集測試 5G 網絡速度，並進行直播。

5G 網絡的超快網速，容易消耗大量數據流量，一直是很多用戶擔心的事件。雖然在香港及台灣會有所謂「無限數據」或是 「吃到飽」的服務計劃，但在外國不少國家及地區，都沒有便宜的無限數據方案。5G 網絡的速度很容易會讓用戶在短時間內就耗盡每月的數據量，但過高的月費並不是一般民眾所能夠負擔，所以 5G 網絡的普及，還要看網絡商戶怎樣在傳送速度、數據量 和 月費等三方面作出平衡來吸引消費者使用。

在倫敦市內不少地方都有超過 200Mbps 的速度

其實係幾屈

人地比商業機構用

香港都唔係個個無限上網啦

百貨應百客有咩問題

呢d都好報導

果陣4g d少用量用用家都話咩驚用盡啦

無限上果d驚咩

3g又好4g又好5g又好
咪又係逐g計錢，跟本冇用

10倍速

白撚痴

睇youtube見你網速快
條條都自動幫你上1080p
D流量就

10G plan, 禁錯制一野用L哂， sorr9y

4g收200無限
5g如收800蚊

4g算啦

5g無限plan洗唔洗成千銀

香港5G無限實好撚貴

數據要以 TB 計 呢家 10 GB 都要100港元
1TB 就要 1萬蚊

少人用姐
4g仲鋪緊嗰時用都好撚快

咁快賣廣告

所以話香港就算有5G都冇鳩用

一過限額就即cut數據收你皮

一係就256kps 限速

其實56k已經夠.jpg

香港奸商 : 真無限

[size=]每月5gb 後維持提供全速服務, 惟視網絡使用量而獲分配不同優先次序[/size=1]

on9 仔你老母賣緊141 廣告呀

以香港仲大把人用緊21mb 甚至乎2mb嘅 plan
都唔知5g個速度有幾多人有需要用到

56k已經足夠

根本就冇需要用到5G

你要日日睇4k 片咩

其實21mb真係夠，有咩情況流量多過21mb

村屋仔散wifi 200Mb咁慢

其實莫講話5G,連4G都無得人人數據,真係好撚狗D死奸商,明明上網係人權黎

幾年後酒吧都隨時睇到4K英超直播零delay，到時你望返1080咪又覺得On99 盲反到腦都唔用

10年前720p已經驚為天人，依家1080p俾人恥笑緊

當年新有4G果時真心快， 我屌你而家咪一樣塞車， 肯撚定慢過當年

144p咪得要咁清做咩？晒數據

56k已足夠

咁你用落4G同3G有無分別？

飛鴿傳書已經足夠

5g 畀IoT smart city

限數據限速有撚用咩

最撚慘嘅係十年前喺地鐵上網順過而家

過登仔當年都係3G 笑4G

你知唔知5G除左娛樂(睇4k片)之外
對醫療、社區、以至國家發展都會有極大效益

佢到時就會準備緊屌6G

支共係你國家

根本就係

室內睇4K直播，用1000MB光纖一定穩定得多

真係好勁
難以想像

仲快過喺hard disk load出嚟
基建有咁快啫， 電訊商咪又係出埋啲限速plan

4G無限好貴 5G 會係咩價錢

Btw,其實4.5g同4g有咩分別？

依家既4.5g plan大約係4g 既double

apple第一代iphone幾錢?
依家智能手機最平幾百至一千蚊都買到

4k下一步係8k，再之後係16k咁樣？

其實5g目標係取代拉線入屋？

4.5G 香港理論上最高去到600mbps

用緊無限限速plan

每100米就要起基站，佢起足咁多個先算啦

手提電話4G夠用。

Iphone4 果時用無張plan 3g都好撚快

限

仲有，其實要睇4K，4.5G已經夠做

因為100Mbps 光纖已經播到4K片

其實出無限plan 就好
不過一定天價

與其要速度
望load 少陣空氣好過

問題唔係theoretical throughput upper limit
問題係香港咁撚多人你一個發射站根本負荷唔嚟

4k 片21Mbs勉強睇到

呢樣真

屋企睇波用衛星/寬頻
出街你帶部8k電視?
6吋電話4k同2k已經唔明顯分到
解析度再進化落去對流動應用已經無影響

下。。。 唔係無限點用呀屌。。。

拉線分分鐘快過你好多啦戇鳩仔

大把香港人4g都唔係無限喎
咪話百貨應百客囉

諗起當年d人話56K已夠用

唔係56K 論啦
成本效益問題嚟

香港電訊商出名好人無錢賺，平平地但求打個和

你呀sir有冇叫你做緊雞果個老母淨係用56k就夠

5G最重要係個Latency, 而最大作用唔係for電話上網, 係for IOT之類其他系統
所以呢d數字都係打吓飛機用

邊個呢請問？

香港5g會限速

次撚次有新科技，新野出世，全知全能既連登仔D支那賤種血統就出晒黎，未見過就話實唔得、出左都冇撚用、咪同以前一鳩樣等等等等農民先會講既愚民言論現撚晒形.......
真係唔撚怪得之HK no IT

屌你老母 Covent Garden連4G都唔係成日收到 搞好4G先搞5G啦
不過英國啲Data好撚平

電話個mon細，睇1080同4K 個分別唔大

依個係人口問題

5g出左 有部分人去用5g
4g就唔會load空氣

我又唔係咁睇
無理由因為而家呢一刻分別唔大就停滯
而家手機mon細可能真係4k 同1080p無分別
但遲下如果發展到用AR / VR, hologram 個d device 如果真係support到咁高清
咁樽頸位到時又係返網速度？
有得快 技術上到就上啦緊係

記唔記得岩岩出4g 時，道道都起碼有80-90 mb/s
宜加去到4.5g 反而得返20-30mb/s
佢宜加試5g得佢一個用，冇可能唔快

咪又係價錢問題
你出到200蚊 300Mbps無限大把人用啦

有5G會唔會增加患癌症

用5G 睇AV, 褲都未除就已經無曬data

速度快10倍
數據快10倍用完

個4G岩岩出無晒無限plan

好多無限都有限速條款
有5g 等於無

認真想問下點解台灣啲網絡咁平

4G岩岩出個陣
d人都係講3G都夠

就係問，真係夠用咩？ 正常每日碌一個鐘facebook 應該都過5gb

唔好意思，阻你少少位

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署 -七月十四Deadline
-簽完記得確認返電郵

好似戒毒咁死都唔㩒咪夠用

好彩N年前簽無限plan係£18一個月

咁好慘姐

過左大專都好少玩fb既 專業果d人返工都忙啦

Lihkg no IT 姐
連登好多弱智 唔好咁嬲

點會真無限快不過都唔平
同5gb速度差好遠

有計,推限速5G

send WhatsApp 快的

係個幾吋Moon 睇4k 片，又2.0聲度
射到周圍都係啦

5G真係比人攞黎直播用, 平時無幾可用到咁快

講真做電訊真係吃力不討好架
d設備又貴，又多，又要食香港貴租，
唔係有大地產商同國家機器support都做唔住

寧願俾800
無論電腦定手機 lag少少都躁

起初大家以為是機器或信號故障，畢竟 5G 網絡在英國只推出很短時間，有問題也是很正常。但其後發現是因為電視台沒有購買足夠的流動數據方案，有關的數據，在直播未正式開始已經差不多用盡…

去撚過深水埗買數據卡未

用呢啲比真係on9
人地講緊行入電訊商比呀嘛
太空卡出黎爭把撚咩

已經預期到香港會點，首5gb 1gb/s 5g，其後386k/s

香港：5g 限速 128kb 無限數據

電視台沒有購買足夠的流動數據方案

越快當然越好

香港為左hardsell華為5g, 應該正苦會補貼電訊商逼佢哋賤賣5g plan

腥港豬對 5G 既思維

就係貴, 無限數據幾錢 同埋 華為

所以我膠都費事俾佢 係都要衝出黎認叻咁都On99

係過手機6吋mon睇8k一定好正

但係事實係大部份人都分唔到所謂iPhone XR 同Android 2K/4K MON 嘅分別

21 mb 真係夠，真係要睇片都係用 wifi

5G 係 for IOT 物聯網/量子電腦

5G無限上網 但限你128kb

嗰陣3g無限都好快啦喎
而家4g load空氣
遲下5g

大空卡既數據唔撚係數據？

幾百算咩錢 最緊要真係快

3G已經夠我用其實

出睇財4k?
定用黎飛住睇4仔

每人需求唔同
唔通真係56K已足夠咩

消毒啦
根本冇證明到係依個原因

做到民用先算啦
跟住華為將5G吹到咁大

如果wifi可以突破限制
可以一次過連到好多個device，覆蓋範圍大
咁可唔可以取代到5g

5G無限普及化應該要多10年

起發射站都有排搞
好似韓國歐洲呢啲地方細，人口集中，成本可以低啲
美國強國呢啲地方咁大，應該都係得城市先有得玩5g，唔係嘅話成本應該高到癡線
香港搞5g成本應該高極有限

5G 個覆蓋能力都係有問題

睇壓縮比同壓縮效率，好過用bitrate 谷

家下5G. 同當年3G 初出一樣，覆蓋問題。二來4G 比當年2G 快左咁多，一般都夠用。

5吋Mon., 1080/2K 都唔覺，唔好話4K

都講緊100米內要幾粒頭

咁慢幾多先
我仲用緊HKBN 5Gb 無限plan 一過就真係圖都load唔到

當5g 價錢月費係200蚊內就得就好多人用到

有5G係咪唔洗再用wifi? 除左流動數據網路之外
對家用網路有咩影響？

All in 電訊股

連登仔真係夏蟲不可語冰
當年3/4g咪又比人問send whatsapp用咁快做咩
今時今日咪個個都係4g起跳
係有高速嘅環境下
自然就會要高速上網先支援到嘅服務
可能當時嘅自動車就係scan完四周圍
再upload上網運算再download返個分析
呢個過程咪要追求咁快嘅上網速度

除左app store 200mb 更新限制

我基本上都係無wifi 用影響不大

但你就算無限data 限速左之後 平等公用條例 真係會慢左
（打機個啲）